談香港媒體立場背景

是咁的，我係一個讀緊傳理系嘅學生。六月以嚟，相信大家都比以前清楚邊間媒體係人、邊間媒體係鬼，但仍然有好多平時少睇新聞嘅人對香港媒體嘅立場一無所知，令到自己不知不覺地比佢地洗腦、誤導。有見及此，我整理左少少資料，希望令大家更加了解而家媒體係咩背景。

相信大家都對傳統嘅電視媒體認識比較多，所以我地就由電視媒體開始講起。
TVB、Now、ViuTv、有線電視、香港開電視、港台電視31
TVB、ViuTv、香港開電視都係免費既頻道，而ViuTv同香港開電視係分別隸屬於Now同有線電視。換言之，若然大家唔想睇住CCTVB六點半新聞食飯，可以選擇係六點睇Viu、或者係七點睇Viu／香港開電視既新聞報導黎送飯。

係網媒方面（呢到會集中講只係網上發展、較少人認識既媒體），佢最恐怖既地方，係一眾大家耳熟能詳既紅媒，會用另一種包裝手法去吸引年輕族群睇，所以希望大家以後唔好再係FB Share佢地既Post。
除左大家熟悉既《港人講地》、《HKG報》等，其實活躍係FB既《點新聞》係隸屬於《文匯報》、《橙新聞》大老闆係中聯辦，《輕新聞》老細亦都係紅底。
至於係FB老是常出現既《巴士的報》，雖然立場尚未算偏頗、亦都聲稱同《星島》係無關係，但其實佢地既Office，就正正係星島大樓入面。

另一方面，想點名講下《東方》呢幾個Page。
《港呢啲》

《港實測》

《港。故》

雖然以上講既呢幾個Page既內容同政治無關，但我實在睇唔過眼《東方》一路寫臭香港年輕人，一路係FB食住後生仔條水，所以各位以後仲睇唔睇就自行衡量。

而《政策．正察》呢個FB Page，內容看似中立有深度，但其實都係由董建華創立既「香港團結基金」所創立，所以你會見到佢會係好多重大議題上出Post，暗啞底幫政府手清洗太平地。

咁到底有咩網媒可以睇？除左《立場》、《本土》之外，想大家都多D支持下知名度唔高既《眾新聞》。
《眾新聞》嘅創辦人係一眾資深既傳媒人、包括曾經比人斬既《明報》前總編劉進圖、李月華等，係一個相對「信得過」既媒體。
至於《端傳媒》，曾經有指佢都係紅底，但其實報導內容算係比較有深度既一間媒體，政治立場亦未見有偏頗，大家可以自行斟酌。

至於老細係于品海、有出紙本周報、曾經撤回過64報導嘅《香港01》，呢間野非常擅長玩Facebook，建立左好多個Page攻陷唔同族群，仲有佢旗下嘅外賣服務《e肚仔》嘅插畫廣告Page《搵食姐》。呢間野嘅內容時藍時黃，大家睇嘅時候一定要小心。

紙媒方面，相信經歷過反送中頭版廣告後，好多人而家都只信得過《蘋果》，亦都對《明報》感到失望。事實上，《明報》係賣比而家既老細張曉卿前，曾經都賣過比于品海。係大事大非面前，《明報》文人辦報嘅精神己經不復存在，實在令人惋惜，個人覺得只有調查報導仍然值得一睇。

老細係擦鞋狗地產佬何柱國嘅《星島》、賣百份嘅《東方》，呢D真係睇都唔洗睇。《信報》、《經濟日報》、《商報》雖然聚焦財經，但《信報》賣左比李澤楷之後，由發生練乙錚事件到最近同王迪詩嘅爭拗，相信已經逐漸被染紅。

香港係一個媒體百花齊放嘅地方，所以其實仲有好多媒體無講到，各位巴絲可以留言補充。
其實香港作為一個彈丸之地，可以容納咁多間媒體其實係一件好特別嘅事，奈何中共已經識用媒體向香港人落手，希望大家係仲未死淨官媒之前，可以珍惜每一間報導真相、堅持不偏不倚嘅媒體，提醒身邊嘅人要小心選擇接收資訊嘅渠道，捍衛香港僅餘嘅言論同新聞自由。

推

up

其實我唔覺得蘋果可信中立

無計 得佢一個唔係紅底

係... 所以我都比左三蚊支持下

灼見名家

推吓，如果有巴打肯做圖解釋就好

不嬲有立場
明報其實冇大家想像中咁差
69頭版廣告之前 前幾日都有頭報反送中廣告
而呢排社論太偏頗 員工編輯都有企出黎屌
係老細仆街囉

其實係咪應該又黃又藍先叫中立，下下藍都係偏頗姐姐
港台最好，又屌政府，又有紅底節目同高官9up，比你睇哂再自己判斷

好POST正評

點解有01女生冇01男生?
可以做男同性戀者專題

蘋果係為香港人出聲

平時睇開立場 本土 眾新聞
佢地真係好用心用力
大家不妨多啲支持佢地
hit rate 又好 share post 又好 課金又好
而家良心傳媒唔易做

我其實幾鍾意端傳媒

傳真社都唔錯

時藍時黃嗰啲叫雙面人

問題係喺關鍵問題上實質偏藍，而且軟性地寫咗D親共觀點入去
平時扮黃只係用嚟吸引D中間派

最撚陰濕就係呢挺
我有啲反共fd有陣時都會share嗰啲扮中立page嘅post

手足會唔會整個圖表 一眼睇晒邊個媒體係咩取向？ 可以做個文宣poster

要睇過先曉點樣分清

呢個post 無可能睇完就揀到可以買咩報紙
睇咩新聞

我係咁諗
無論邊一邊都唔應該有依賴性

員工一個二個正常人

係廣告商驚得罪鄰國

Pish

呢個角度好

左膠媒體，以前多社區民生新聞，近年俾01搶走哂。

push

推 推 推

傳真社

有無其他講下 例如端傳媒?

仲有傳真社都係高質媒體!
調查報導唔易做!
大家唔買報紙，都記得捐錢俾佢地!

好文呀

呢排仲多咗個乜撚嘢「今日正言」，exact7ly呢種呃咗唔少懶理性嘅人like

仲有時聞香港，唔知邊度嚟，但係係極端深藍。

整個list出黎分開列曬佢會易睇啲

會唔會有好人整個table format
等我地方便spread開去做文宣

但唔想俾錢佢個紅底老細賺
呢個係重中之重
而且有良心既走下一個，走下一個，遲早走晒

利申讀書年代當明報精神食糧，而家？不了

連登仔睇完樓主篇嘢，
都要自己間間都睇下先得架

Lm

有試過睇，
但有d文一睇就知係大陸人（或者佢地口中既港漂）寫既
個風格有點頂唔順

大家點睇SocRec？

之前見到端新聞整既圖

香港人最buy所謂「中立」
結果一班兩頭蛇冷血撚冷感撚出曬黎自稱中立

周融囉

叫人支持立場有冇搞錯
唔記得佢做過乜黎?

端傳媒班友根本睇唔撚起你香港人最初喺香港做宣傳幾撚臭串

好多人唔記得蔡東豪主場新聞點摺啦
恐懼誤判愧疚，怕洗頭艇，轉頭彈出彈入改過個名出返嚟

無意間搵到嘅

想學英文嘅咪睇下HongKongFreePress

咪就係
高登年代屌到而家
幾年就洗底?

其實咁幫明報兜
同「01都有好多良心記者」無咩分別
不過支那01無過去先俾大家jer住咁屌

Push

時間過咗大家就唔記得啦，當初啲地鐵廣告講到香港人唔識字咁，只係佢個扮中立位俾01後來居上咗姐

巴士的報唔會係本土啦, 佢係星島旗下

另外端傳媒老闆係中國海歸派商人肖景
放自己喺左上角好明顯想洗底

推薦陶傑嘅
CUP Media

呢個我一半半推，Tom Grundy 係跟得好貼，但佢係老牌白左而家有無變好難講
佢以前搞過壇嘢叫做 Hong Wrong，係咁屌鳩啲講「香港被中國殖民」嘅人，覺得香港人壓迫緊中國人
佢有幫社區組織協會做過打手

仲有熱血時報嘅~

巴屎報紅撚到仆街

左膠殖民地，但而家唔少左膠都跟01開飯
所以01出啲反lgbt反少數民族嘅新聞時，佢哋會縮曬入老母西，完全冇平時鬧人父權極右嗰種勇悍

極有用 推

無左傳真社既

陣間又爬多次山，立場啲新聞同專欄好似當年主場咁，一次過冇曬

傳真社都中立，唔會見話係泛民就保

上次踢爆林子健比販民開恆火力屌

所以話佢夠中立

樓主好有心啦

無必要要求佢做多咁多嘢

我都記得呢樣，所以share前最好睇下立場同用字有冇滲透
同埋佢搞呢壇hong wrong個年代，reddit 香港板好似都仲係俾五毛同expat白左霸曬地盤，全部都係講香港人抗議係睇唔起俾大陸人爬頭咁

同埋關於鬼佬媒體，大家可以like個叫「分析外媒報道香港手法」嘅fb page，係以前一位高登巴打開嘅（唔知有冇嚟連登）
佢一路track住鬼佬講香港嘅時候係用咩立場、本位，起啲去外國傳媒滲透嘅中国陰道底，同埋jer住啲為張visa唱好支那唱衰香港嘅仆街鬼佬鬼婆唔放

樓主有話中立？

當年周街賣晒廣告講撚到好似香港得佢一間真正做新聞咁，一炮得罪好多人，點知香港01走同一條路線燒錢燒到贏咗
圖真係要搵吓先有都成四五年前嘅事

港實測係東方？
但係唔係紅wo

大家要支持良心媒體，唔買報紙唔買書都好，要明白資訊係要靠人脈同經驗，明查暗訪，得來不易。

仲有！各位記者，攝記同編輯，大家都要加油！

以前真係唔識分端,點,橙
下下要google先知咩底

d廢老最鐘意睇東方

佢不嬲都唔係中立，但佢會幫我地，講野啱聽

如果你話信報賣咗俾李澤楷就逐漸染紅，咁其實now都有危機

港呢啲呢個page ig 公開撐反送中
但底裡都係東方旗下
follow左個啲大家真係要小心啲
擺明特登po呢啲食後生仔條水

都喺果句

媒體一定有立場，不過喺是否能盡量客觀持平報導

信報轉撚咗郭豔紅之後
成份報紙好似精神分裂
一篇紅到仆街，另外果篇黃
不過愈來愈紅就肯定

西霉
記得佢成日咬住bbc隻支那賤畜Juliana Liu

strong post lm

要睇下有冇人影低
但當年喺大部份地鐵車廂貼曬廣告又fb廣告又剩
唔係紅底嘅話，邊得嚟突然間大大舊錢開個網媒咁重本嚟「教香港人睇報紙」，仲要一開頭冇人知個老細乜水？
沒落都係一雞死一雞鳴姐，如果唔係于品海搞01奶贏咗，你慌佢仲會懶有深度轉型咩
啱啱查網典先省起，當年佢po意外死者身份證，呢啲就叫重啟華語新聞體驗

延伸閱讀：

LM

日月報 擺中間

商台真係一個個節目
黃永同19已經兩個世界

pish

佢有啲係讀者來稿
有啲係直頭引內地論文

仲有RTHK呀，雖然同政府有關但係報導中立又全面
而家網上新聞我睇得最多嘅都係立場、端傳媒同港台

有一樣唔中肯嘅係
唔可以用自己想睇嘅資訊做準則, 有呢個立場就已經判斷唔到點為之中立

奶共媒體太過陰險毒辣。

我睇新聞係睇rthk係咪死得?

大家可以睇下呢個
係講文宣既方向

其實全香港得一個目標，就係下一代

其實立場夠唔夠維生 好怕佢有日會好似主場咁玩完…

時聞香江呢? 呢間野都好撚紅喎

其實全香港得一個目標，就係下一代

可以講埋網台其實
eg 城寨 謎米

高汁

我覺得端傳媒都

巴打好波 抵你有offer

Btw 關鍵評論網

有消息指「時聞香港」由陳志豪負責: 「佢係香港青年時事評論員協會副主席，…。消息亦指陳替由劉廼強話事嘅「大中華青年在線」搞研究同做宣傳。」

補充多少少紅底傳媒, 唔知有冇重覆

D18 / 沙田友、灣仔友、觀塘友等嘅18區facebook page < 廣西政協陳志豪
HKG報 < 周融
東方日報 / / 港呢啲 / 港實測 / 港故 < 全國政協馬澄坤
港人港地 / 圈傳媒 / 圈新聞 / 史檔 < 港區人大王庭聰 - 齊心基金
時聞香港 < 全國政協劉迺強
文匯報 / 大公報 / 橙新聞 / 點新聞 / 香港仔報紙 / 知識 < 中聯辦
端新聞 < 中國海歸派商人肖景 (樓主話報道未見偏頗, 但我自己就唔相信任何紅底傳媒)
點知天下 / 思考HK / 政策正察 < 董建華 - 團結香港基金
灼見名家 < 文灼非 (曾經讚揚董建華，同港大校委會事件批評馮敬恩等學生)
香港交通突發報料區 facebook page < 民建聯
堅料網 / 堅Magazine < 陳崇煒 (前文匯報記者，現任多間中國上市公司董事)
線報 < 上海政協邱達根、保皇政黨新世紀論壇成員徐海山
見報 < 中間超人黃成智
輕新聞 < 海南省青年聯合會港區副秘書長李炘
TVB < 中國華人文化
經濟日報 / HK港生活 / 晴報 / Topick < 紅底朱俗倫、中國廣正心嚴慈善基金、紅底馮紹波
星島日報 / 巴士的報 / 頭條日報 / The Standard < 全國政協何柱國
AM730 < 紅底施永青
信報 < 北京政協李澤楷
HK01 < 中國商人于品海
SCMP < 阿里巴巴
香港商報 < 中國共產黨員陳寅
We周報 < 新界社團聯會成員陳志超
明報 / 評台 / 求驗傳媒 < 世界華文媒體 馬來西亞拿督張曉卿 (曾經發生過安排親信接掌明報，無故炒人，改六四頭版)

咁咪贊助支持下
立場今次好高汁真心

屌你老母港人港地

求驗？
有冇醬汁

宜家就要開始係屋企入面罷睇CCTVB，呢間垃圾電視台其實都係間接導致社會撕裂，老一輩嘅人全部被誤導同洗腦都係因為呢間垃圾電視台。

大家可以花小小錢裝返Now，冇錢就死都唔好較81同83新聞台。睇新聞都寧願睇32同99。

另外

雖然有線係under永升亞洲，即係全國政協鄭家純，但有線新聞係獨立運作，仲可以繼續出有線中國組嘅新聞

Now係北京政協李澤楷，暫時新聞都正常，但同樣李澤楷旗下嘅信報開始變紅，Now都隨時會變紅，大家注意

RTHK雖然under政府，但佢哋好專業，亦都希望佢哋頂得住政府壓力

新城電台係誠哥，我自己好耐冇聽過，所以唔知佢立場係點，歡迎補充

商台好似暫時仲係正常

傳真社？

陳志豪 = 乜乜友嗰堆建制 page

無好肯定嘅source

有連登仔同世柒有質疑過
主要係以下幾個分析，而我相信係
1. 求驗傳媒接受明報訪問，但從來冇其他傳媒訪問過佢哋，亦冇人知佢哋係邊個
2. 無故幫晚晚舟剪角事件護航

ref

官媒唔幫官買少見少
大家一見到政府想郁港台就要小心

最鐘意上連登同睇hk01
有時間先睇港台

細個有聽開風波裡的茶杯
大個左就冇已經自我審查左
唔敢高調講政府弊病

tvb 去到3,-1
直情係官煤

但佢仲有十八樓C座
自我審查我都覺得有，但應該未係好嚴重啩 (相對紅底嗰堆)

同埋每個節目都好睇個DJ

對，RTHK真心欣賞；商台我覺得大致上還是可以的

另外想知其實係咪好多18區page係紅底或建制搞出黎？

明報係中間都得啖笑啦

推
啱啱cut咗信報

各大專學生會編委嘅報導

am730點會親建制過巴士的報同新城

真 我以前都唔鍾意蘋果
佢有時太譁眾取寵
但今次件事得返蘋果肯幫手
所以點都要俾3蚊

張圖要大執位啦 應該好舊

紅底media一律

中立意思係冇話幫邊面
例如示威者衝擊警方要講
警察掉磚都要講
訪問市民要兩邊立場既人都要播
唔好左cut右cut
但唔好講邊面錯 等市民思考
612暴動 要講明係政府既定性
唔好用媒體身份話人地暴動
呢d就係中立
並唔係時黃時藍就中立
中立姐係本身冇顏色

端想洗白自己咋
嗰分類根撚本柒
將獻世放埋同本土做對立又係唔知做乜
仲有端啲行文根本一大陣支那除
本你老母土呀

請教樓主，安裕 而家有無職位？
定係只寫下蘋果專欄？

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

咪即係司馬家篡魏咁

大老闆換左人 下面一時唔會完全換到血

但老得老 辭職的辭職
再加上大老闆一定會升親中

總有一日
入面反抗派會弱到無力反抗

講起東方啲網媒
佢哋係呢排啲立場又唔係好跟佢哋大老細嘅立場咁嘅

push 真係仲有人唔知嫁

Same

發覺D 18區只會share 01同東方嘅新聞........

903呢排又試過613改晒節目變咗播歌講同香港加油
仲有森美promote叫人登記做選民 應該唔係特別差
你話881嗰邊黃永嗰啲就點都有嘅 睇下邊個節目啦

你都痴線
而家孟晚舟單野咪證明求驗正確

講開黃永，我要屌柒佢同許禎香港開電視個節目《開嚟見我》
兩條友扮哂中立同專家 係到幫政府講野 逃犯條例講嚟講去都係個三幅被

《搵食姐》都係？

我見佢d取態都幾黃

呢個節目放個時間真係同當年亞視個我要做特首咁都無人睇
自己自high咁

但好左膠

不平則鳴

許精條仆街懶醒咁話暴力同暴政冇分別
撚樣你睇下邊個暴力先啦
邊個有絕對武力優勢呀柒頭
唔怪得無綫都厭呢兩條友廢

仲有游清源 852郵報

其實我覺得SCMP算係中立

唔係卦 袁耀清條傻佬日日吹水唔抹嘴
個個都話係特首黑馬頂林鄭
17年嗰陣臨尾都死撐曾俊華會贏
佢啲新聞都係左抄右抄咋
不至於只問立場不求質素下？

不過係阿里巴巴呢

港台視像新聞全部都係學生做兼職拍攝

D18 / 沙田友、灣仔友、xx友 就肯定係
其他有冇名? 有名可以查吓

乜乜友係民建聯 (所以你唔會見佢share蘋果, 只有on9cc/01)
乜乜好生活係擺明非建制, 敢言

會唔會考慮整個派系圖，好簡單噤比大家睇唔同媒體既立場，方便大家share出去

好post

我今晚返屋企整，但要再整理下d資料

成個共匪01嘅風格都係咁嫁啦
平時買兩邊抽下水吸收下follower，關鍵時刻就會歸邊

書局都控制到 仲有咩紙媒未淪陷

簡單整合整咗張圖

tvb都唔係黑圈？？

文卓非好建制喎

大紀元算咩

圈嘅顏色代表唔同媒體。
黑圈係紙媒，紫色係電視台，啡色係網媒，綠色係電台。
點解冇商台，定係我睇漏眼？

thz巴打
不過仲有一大堆可以補充

染紅:
- 01有一大堆扮清泉page未有(例如搵食姐, 01哲學)
- 港人港地關係密切既"史檔" ( )
- 團結香港基金會既網媒 "思考香港"
- 如果考慮加埋地區page,可以寫埋 "乜乜友" (e.g. 葵青友, 荃灣友) under 民建聯, 而相對 "乜乜好生活" 就係清泉

清泉:
- 熱血時報
- 台灣偏綠, 香港偏黃既 "關鍵評論網"
- "新聞刺針" under 有線
- 陶傑既 "CUP"
- 不時抽水既 ""

我覺得除左唔好俾屋企長輩睇藍/扮黃個d，廢時睇壞腦之外，我地自己最少要睇淺藍or扮中立個d，咁先可以知道敵人點諗再擊破
我自己就蘋果+icable+now+明報+hk01 (深藍太智障頂唔順)

至於係FB老是常出現既《巴士的報》，雖然立場尚未算偏頗
傻啦，有睇開就知幾撚多假嘢，仲偏撚過東方係未去到HKG咁勁

《巴士的報》好毒好偏頗

係唔講班垃圾編輯中文都未讀好
講大話講撚到大把五毛留言話屌得好

Nice 即刻share 畀朋友，順便清一清fb以前like過啲偽中立page

Now tv絕對係中間偏紅

好文強推

係囉我懷疑過係建制整出嚟

成日睇01 d清泉page同埋有時會睇01觀點

當黃囉

01肯定係最恐怖，用盡各渠道、領域，由日常新聞到興趣打機攻略都有
屌

香港01真係好鬼

端好值得睇，但要課金
有餘力好值得比錢
香港同台灣嘅報道都做得好好

原班底走晒？

傻撚左？
紅到用英文寫都漂唔白wor

眾新聞好多係前明報高層，佢地出稿非常高質，但有時難免左膠同離地

而事實上東方同TVB好撚受歡迎

冇可能有大班同郁民果種質素
太溫和

01觀點成日明踩本土派

01唔係蘋果2隊咩
以前明報係2隊依家變左中立
成日覺得01d料同蘋果差唔多
而且FB更新好快

唔該巴打補充
因為新聞刺針都係有線其中一個節目，所以無放入去

整得好清楚

大家唔好再推

wrong post

仲有親子同教育fb page 都分左門派，爸媽記得睇路呀～

oh爸媽、廿四孝父母、親子王、星島教育、親子活動好去處travel babies：星島
easypama :蘋果
教得樂:明報
Sunday kiss,親子頭條 : 新傳媒
mameshare: presslogic
大公教育:大公報
01親子:香港01

利申：行家

POPA係咪獨立

thz巴打

新城電台好似被遺忘咗……不過我幾乎都冇聽過佢哋嘅節目

popa 好似係兒童快報前總編開嘅，金主唔太清楚係邊個。佢地d片做得好好

新城係誠哥和黃旗下

端標榜自己係面向大中華，即係大中華膠點都係兩岸三地大一統底，個浸民主中國味真係改唔到

其實明報d社論呢幾年嚟都係咁維穩味重

旺角嗰堆

信報都染紅？！

經濟日報呢？

延伸閱讀

壹傳媒全年虧損3.38億元 流動資產淨額為負

［緊急］大家呢舖真係要課金撐肥老黎

除咗幫蘋果，仲有冇諗過幫埋立場同眾新聞?

無限維穩費

奇怪係佢多人睇但勁少廣告

施永青唔算紅底
佢呢啲叫曾經左派(需知道長毛都左派架)
依家佢肯定係商家佬一名:牆頭草

其實網上有得免費睇NOW332

仲有堆免費報紙

屌,講起呢兩條仆街先至最火滾

我唔憎類似工聯會果啲死紅底左仔,佢哋都叫各有立場,佢哋得過共慘恩惠,所以圖報共慘,中華膠冇野好講。

呢兩條仆街,扮中立,偽科學,搞分化,吸中立

呢啲先至喺對自由民主最危險嘅毒品,比政棍更危險!!

有一句偽名題老是常出現:槍桿子裡出政權

這句出自邊個把口唔講喇,陽謀都噏得出…

槍桿子裡出政權?!喺槍桿子裡保政權先至真。

科學與偽科學好多時只喺一字之差!!

咁又關兩條仆街咩事??
槍桿子裡出政權本身就喺用嚟轉移視線。
因為控制思想先至喺出政權!!

無論喺咩政權,都喺講緊控制人心。
獨裁嘅政權可以利用恐懼控制人心。
開放嘅政權可以利用民主自由(口號)控制人心。
原教旨主義政權可以利用宗教控制人心。
無一例外!

呢兩條仆街,就用偽科學以傳媒人身份向民眾播毒!試圖利用偽中立去控制人心。

例如琴晚兩條仆街講中台之間有司法互助, 扮係有辨證,有分折,有理據…

我屌佢兩個!中台司法互助協議你兩條仆街叫中共寫入法例到丫戇鳩。

條協議民間架咋!中央敢認中華民國咩??敢認嘅就自打嘴巴破壞一中原則啦!!

戇鳩當理據,偽科學!!

所以«開嚟見我»咁仆街我都睇咗

如果有啲錢，非紅底嘅都訂閱資助下，
你係客，佢要你繼續資助，就要維持現有嘅立場同水平。

見到佢倒戈就立即退訂，多人退佢就會擔心，
佢都係無改變即係後面已經有紅資金主，
可以唔洗睇了。

武備志原來係香港01旗下

直頭內容農場水準

佢地之前係點樣宣傳?

其實信報同 viu 同源
點解編輯會出現分歧？

因為信報目前由一個叫郭艷明GE人做總編輯

前tvb高層

高質post

見到話now轉紅笑咗

搞清楚一件事
新聞中立
係講緊企喺第三方報導成件事
是其是非其非
左打一巴右打一巴唔叫中立
好似TVB咁報完二百萬人遊行
就一定要報二伯慢人反遊行
一定要俾番個bite傅振中之類講野
你好難話佢咁叫中立/專業

當年佢地搞獨派

如果你出一份圖文並茂的report

具一定影響力

明報，我屌你老母，我仲讀緊書都知標題唔係咁起
疑字唔係大哂，咁樣只係譁眾取寵，屈得就屈

真係「相對信得過」？

有線都係類似既講法，現場消息混亂，唔譁眾取寵係最好做法

依個po應該上熱門，屌身邊啲frd都話01係最公正中立我次次同淨係會覆佢哋話你睇下01個老闆係自邊個先啦

thx bro

呢個真 唔係拍曬你想睇嘅嘢就係好媒體

推比大家睇

英文好睇HK Free Press

免費報冇提過？

《頭條日報》屬於《星島日報》
《AM730》= 施永青
《晴報》屬於《經濟日報》
《香港仔》屬於《文匯報》

以為樓主會講

根據以前老師既意見 傳真社嚴格黎講唔算係一個媒體 只係類似一間「通訊社」所以無特別講
但當然佢地既調查報導非常有心做

am730係免費報入面算係無咁臭個舊屎，以前都試過比人抽廣告

所以我唔會拎免費報紙

Good post

獨媒都好落力㗎

---------------------
我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

繼續推

good post要推

話說。。今日睇到海外版星島真係屌出聲。。
話議員刻意挑釁警方

《眾新聞》唔係鬼咩?

你可以睇下佢既社評 報導 班底 就知佢係咪鬼
個tg message 根本證明唔到d咩

推啊

咩意思？
我以為係立場/蘋果個類

阿媽搵仔tg group入面流出左個message
個段叫人幫手影義士相既字入面 有 「@眾新」既字眼 有人就懷疑「眾新」=眾新聞 話眾新聞係鬼
但好難相信會係

明了
係驚好似支那01咁扮黃

眾新聞都出左澄清了
有人話眾新係一間tech co

01 咁多垃圾pages
擺明唔只想撈一樣野
慢慢入侵你
夾曬d料

連端傳媒同立場都撐，卻完全不提熱血時報，仲懶係客觀分析咁

HK01夠多深度文啦，你又唔撐，撐端？
雨革時期，立場新聞既前身本士新聞，話誤判，話恐懼，齋出行山資訊，到雨革完左，又彈返出黎，咁都撐？

你咁都撐，同出賣抗爭，出賣行動者，有乜分別？

我已經講左 香港有好多媒體 我講唔曬 巴絲可以留言補充
呢篇野我根本無撐過邊間 只係分析邊間值得睇 hk01要小心睇係因為佢地經常彈出又彈入 又試過撤回64報導
至於立場 六月以黎 佢地出過幾多力 大家有眼睇 你可以係出面開埋post問下大家原唔原諒佢

我打篇文只係想提供媒體背景資料比完全唔熟悉呢一方面既人 你咁樣就話我係出賣抗爭者 出賣行動者 坦白講 我好撚嬲
六月以黎我幾乎次次都有出去 我利用埋空餘時間整理資料 但就比你話出賣 咁你想我點？

呢個月以黎 我已經好無力 唔知仲可以點做
真係多謝你仲話我出賣行動同抗爭者

呢到唔係得你攰，但唔係攰過攰左就做乜講乜支持乜都係無問題。去抗爭唔係供人去做錯野講錯野支持錯野既護身符。

你係有理據既，就反駁我，以理服人，唔好俾人屌A就講B。

無為前事道過歉，脫殼再黎就算，點原諒？原則問題。有人插左你一刀，搞到你差啲死，唔道歉，當無事過，但個個星期都請你食飯，係咪就可以當無事發生過？如果你話係既，咁我只可以話大家既原則唔同

btw唔好咁矯性係到講做過乜做過物，唔係得你一個有出行動。有理據就講理據，唔使講其他唔關事既野去博同情分。

唔係當無事發生過，而係佢今次既貢獻大家有目共睹，蘋果以前一樣多人反佢用蝗語，但同樣地都用行動令大家支持佢地。唔係將功補過左要你令忘記，但你唔原諒唔代表其他人唔可以支持，你鍾意既，不妨係出面叫大家唔好再睇立場，解釋你既睇法。
你用你既原則話我出賣抗爭者，而每個人都有情緒，點解唔可以唔開心？你咁既說話同樣係抹殺緊我既人格，點解我唔可以指出？咁樣係博同情？

所以我講左，你答一句係定唔係就得，係既，就完討論。btw我唔係抹黑你，我係指出支持背後產生既問題既嚴重性。

如果佢有貢獻 點解我唔可以原諒？今次呢場運動其中一倘keyword就係大和解。

各位小心hk01,絕對紅底媒體

【HK01死全家】致年青人 - 慎防中共網絡降頭術

【HK01死全家】致年青人 - 慎防中共網絡降頭術

要睇

係勇武同和理非2類支持者信念上和解，唔係同紅底既端或者出賣抗爭同抗爭者既媒體和解
你自己原諒係一件事，唔好代表其他人去原諒

我無代表其他人喎 你自己出去睇下而家d人對立場既睇法啦

你講既熱血時報 班底夠係分化割蓆既表表者啦 咁又算唔算係出賣抗爭者呀 唔好活係自己世界啦 獨人皆醉你獨醒

唔係個個都會開post丫留comment丫咁表達呢方面既睇法見到多人開post正評立場就覺得現實所有抗爭者都正評，甚至覺得可以落一個結論係抗爭者同呢啲媒體大和解，真係好天真。

btw我都有講端，你唔回應下？

我唔係覺得所有抗爭者都正評 post前面都有留言 唔通我見唔到咩
每個人都有堅持既野我明 但如果你講到而家睇呢場運動既主要媒體之一就係出賣 咁先至係最愚蠢
端我講左有人話佢係紅底 但文章係有深度 睇唔睇係自己斟酌囉 你夠話支港01有深度啦

下，熱血時報企係抗爭者一方係常識黎

分化？講緊屌泛民偽獨？
割蓆？俾個例子黎？
出賣抗爭者？俾個例子黎？

01有深度係泛民左膠既共識黎，唔係我話，你自己無知就咪衝出黎扮智者分析啦

我無話你睇係出賣，我係講支持就係出賣以前雨革既義士同抗爭者……你文盲黎？

咁端有深度夠係有傳媒界既共識啦 弱智 只準hk01有深度?
咁我#1文章夠只係話「除左立場 仲有咩可以睇」 你又係文盲?